\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[ngerman]{babel}

\title{}
\author{Markus Pomrehn}

\begin{document}

\section{Zusammenfassung}

Generieren eines Beweises für die Umformung von logischen Formeln in
NNF (Termcompiler) und dann in erfüllbarkeitsäquivalente CNF
(Plaisted--Greenbaum).

Existierende Beweisgenerierung hat Probleme: Beweisregeln verlangten
das jedes Vorkommen eines Terms umgeschrieben wird; in machen Fällen
nicht das, was tatsächlich im Solver passiert.  Beweisregeln schwierig
zu prüfen, da für jede Ersetzungsregel die gesamte Formel durchlaufen
werden muss (Aufwand O(n^2), statt O(n)).

\section{Aufgabenbeschreibung}

Neue Beweisregeln einführen, Kongruenz, Reflexivität, Transitivität.
Ziel ist es jeden Umschreibungsschritt genau zu dokumentieren.
Prooftracker muss um diese Regeln erweitert werden.  Das Interface zum
Clausifier muss angepasst werden.

Termcompiler anpassen an neuen Prooftracker und jeden Schritt einzeln
als Regel einfügen.

Clausifier (addAsAxiom / addAxiom) anpassen.

\section{Arbeitspakete}

\subsection{Einarbeitung}

...kurze Beschreibung...

\paragraph{Ergebnis:}
Möglichst vollständiges Verständnis vom Code.
Teil des Kapitels Beweisformat Alt.
Kapitel: Implementation Alt.

\subsection{Neues Beweisformat}

...kurze Beschreibung...

\paragraph{Ergebnis:}
Teil des Kapitels Beweisformat Neu.
Teil des Kapitels Entwurf (Beispiel Beweisgenerierung)


\subsection{Implementierung Prooftracker}

\paragraph{Prooftracker umschreiben}

...kurze Beschreibung...
\paragraph{Compiler anpassen}

...kurze Beschreibung...
\paragraph{Clausifier anpassen}
...kurze Beschreibung...

\paragraph{Ergebnis:}
Kapitel Entwurf fertig, Kapitel Implementierung

\subsection{Optional: Proofverifier anpassen}

.. kurze Beschreibung...

\paragraph{Ergebnis:}
Kapitel Proofverifikation.

\subsection{Test und Evaluierung}

.. kurze Beschreibung...

\paragraph{Ergebnis:}
Testfälle, Statistiken,
Kapitel "Evaluation" in der Bachelorarbeit.

\subsection{Bachelorarbeit aufschreiben}

.. kurze Beschreibung...
Einführung, Fazit. Rechtschreibfehler beheben.

\paragraph{Ergebnis:}
Die fertige Bachelorarbeit


\section{Zeitplan}

Für jedes Arbeitspaket eine Angabe der Dauer (in Wochen).
Gantt Diagram??



\bibliography{references}

\end{document}
